[Mac撚]買MacBook Pro 想問以下硬件分別大唔大？

處理器
2.3GHz 8 核心第 9 代 Intel Core i9 處理器，Turbo Boost 技術加速運行至 4.8GHz
2.4GHz 8 核心第 9 代 Intel Core i9 處理器，Turbo Boost 技術加速運行至 5.0GHz

圖像處理
AMD Radeon Pro 5500M 配備 8GB GDDR6 記憶體
AMD Radeon Pro 5600M 配備 8GB HBM2 記憶體

本身想買黎剪片
通常都係4K片，長度大約係20-30分鐘到

剪片既話 主要睇gpu , cpu影響細
5500M 同 5600M 分別都大 加錢上5600M 另外買個散熱板 放係macbook底

會好熱？

5600M 好撚熱

好想買
但今次認真等10代U先考慮再買

幾時先出

我見Back to School好吸引

因為講緊2018年 13" macbook pro

我用緊

諗緊等唔等Apple自家U

唔考慮 頭幾年真係會唔夠app
除非一出就有全套adobe

5500M都已經好熱
5600M真係唔敢諗

13唔係已經10代啦咩

講緊16

應該十一月會有refresh啦
但應該都係換下cpu

16唔好換arm住呀
我想等d 13inch做下白老虎先
始終用得16好多都係productivity 穩定重要過創新

無咩可能
我睇佢會出埋11gen先轉arm
arm乜春都無點用

想買部比女友，平時寫下稿
間中剪下1080p片、執下相出post
主要上網netflix 睇戲youtube
如果13吋pro 邊部岩d
真心請教 想買部岩佢既spec

剪4k就乖乖哋砌部PC/買eGPU插5700XT喇，如果唔係盞彈彩虹波波彈到你剪都唔想剪